有冇人喱排啲皮膚濕疹勁咗好多

想講由2月開始啲皮膚差咗好多
身 背脊 膝頭哥後面同條頸啲濕疹出晒嚟
講緊幾年前已經好少起濕疹
最多都係紅咗
但宜家又痕又痛 最L慘夜晚瞓唔到
究竟係啲天氣影響定咩
宜家完全唔想出街見人

熱出汗嘛

生係香港注定要受濕疹折磨

但早幾年無咁嚴重 搽極啲cream都無用

香港啲19天氣真係 濕疹+鼻敏感走唔甩

同感
本身好返好耐。2,3月返發，睇返以前醫好我個中醫，點知到依家都未好

我都係.. 宜家連背脊都有

我都係已經幾個月，頸痕到顛
去左睇中醫調理

反而係今年第一次出明明以前都唔會出嘅

我都係 今年唔知咩事

我都係 搽晒野都係r到爛晒

我都係年頭出返濕疹 我最近先開始睇中醫咋不過 佢叫我戒辣戒煎炸野 利申平時無辣不歡

真係好辛苦 又要忍住唔好R

我頸反而無痕 不過紅到一撻撻
有時搽完cream仲極快乾
巴打睇咗幾耐中醫？

我都識人本身無濕疹但都出 真係CLS

我都係呀...唔食得辣人生好dry...無哂樂趣
但一痕就野都唔想食

你隻cream唔夠long lasting或者濕疹敏感肌更加乾，試下啲油份多既gel，我逢濕疹搽bio oil隻gel都會好好多

我搽開 all-purpose hemp ointment, 等佢乾左就即刻搽lotion..

我都突然出番
本身已經好左幾年

自從第一次中催淚彈就開始出
有冇諗過係班狗亂射tg所以香港空氣大受污染

我多數上床瞓到半夜先痕 第二日啲濕疹位全部紅卜卜

bio oil下次試吓先
我淨係試過physiogel但都覺得麻麻 唯一得北海道馬油我覺得夠潤 但香港少地方有得買

兩隻溝埋用啲皮膚有冇好啲？
等我下次都試下打底先再搽

原來好多人都係咁 we are not alone

我都有諗過！
仆街成日係到山埃放題 6月頭係流浮山放煙又殘害香港人

唔好買錯支油要買隻gel，支油大肚婆去紋搽多

主要係皮膚唔會咁乾，同無咁紅。

我宜家沖涼出黎就即刻搽lotion，鎖翻啲水分先，費事咁快乾，咁就可以慢慢搽藥，因為我濕疹發大左範圍。記住等皮膚吸收左啲藥後搽翻lotion/凡士林。

btw個人推薦aveeno，燕麥個隻真係唔錯。

呢排好差

2月尾開始越來越差

好多水，頸後，髮尾，耳仔後面，甚至乎頭頂全部都出事

未試過咁

我五月開始差
我六月頭搵中醫調理
叫情況穩定返D
又要戒口又要早訓

應該係壓力

我飲咗兩星期中藥淨係戒辣
今日都開始好咗少少 無咁紅
不過仲有啲粒粒係手 唯有俾啲耐性啦

我宜家連塊面都有..

空氣差之餘，大家知唔知因為疫情關係，水務署係2月開始將食水氯氣提升左20%去消毒。
有機會影響濕疹皮膚，所以最好加返個除氯花灑

I know that feel
我係腮位同眼皮 沖完涼乾到乸

呢個真心唔知唔該晒絲打提點

沖完涼會搽你講個隻aveeno
搽左1-2日之後更加痕同出小小水 係咪正常

會唔會係你對其中成分過敏？ 我都有keep住搽，但唔會痕

我都係wo，所以我尋晚都特登敷返個面膜補水，希望無咁紅

唔會掛
但出水點算 d衫又係咁掂到 好難埋口

但如果你唔係搽完之後好快痕應該唔關lotion事，
出水既就要搽藥，因為一般潤膚膏淨係可以幫你鎖一鎖水分，我通常都係沖完涼搽完吹一陣先著衫

我黎緊會試一隻新藥膏，有效既話就分享下

我都係 早大半年開始 初期仲有甩皮
其他地方無 得頸後有
我個中醫叫我唔好食蝦蟹

雞肉都唔好食，雞肉係最毒..

係咩？ 我未聽過
我以為牛毒⋯

我中醫師係咁同我講.. 其實大部分肉類都唔得，仲有牛奶都唔得

而家食緊早餐 飲緊鮮奶麥皮

可能你唔會呢，每個人都唔同。儘量飲少啲，我前日淨係食左兩粒墨魚丸夜晚都痕到七彩

你講完我又係咁r喇
有咩係食得？

忍住啊 ，我發現濕疹發作時再R會擴大範圍，可能因為皮膚薄左？

好難答wo 仲有記住勤啲換床單，我三日就換一次，宜家仲用埋係除蟎機。潤膚膏大概2個鐘好搽一次，出去前都搽薄薄地一層，費事汗水滲入去

就係！ 本身大半年係細細達 我冇點理佢
跟住夏天可能出汗 我又唔鐘意扎頭髮 嚴重左 範圍大左 我媽就嚇鳩我話一陣生埋去塊面

如果身體好濕既話，叫屋企人煲下祛濕湯，或者買啲祛濕丸食，都唔錯。 記住唔好飲凍嘢同食多味精既嘢（特別公仔麵）

凍飲真係好難戒盡量
我都想知點長期調理
每個星期500真係好貴（除左濕疹 我仲有睇其他問題 only濕疹就唔捨得睇喇）
anyways thanks絲打❣️

強力無比膏 有冇用

我唔敢敷面膜我濕疹係面再敷會好乸

出水要搽藥膏消炎先呀
埋咗口先搽返補濕

有冇咩藥膏推介 強力無比膏有冇用

我都係屋企人成日煲袪濕湯 中醫話我濕熱同血熱
真係要戒口戒得好清呀

ching無比膏搽蚊咬喎

強力無比膏有寫for濕疹 唔知有冇用
可以用咩搽

有隻叫NICE-DERM CREAM
有冇巴打用過

我去查下先

好多人都係呢排濕疹勁左 呢排天氣其實唔差睇到好清
一係之前狂放tg 一係上面講既氯氣水

我都係 唔知搞乜

再加上用搓手液同洗手次數多左，可能都係其中一個誘因

條頸上個月突然出疹
明明幾年前剩係背脊出過濕疹
而家條頸厚哂皮又痕

我諗我都係第一次出濕疹
全身又痕又痛 RRR
終於明點解啲人會自殺

有人介紹用
直接搽落皮膚到
嗱到同消毒火酒淋傷口咁
來回地獄又折返人間

一星期好晒

我有用平凡媽媽隻紫膏搽
買個陣個sales話淨係for止痕同r損咗先好用 同埋佢收水都幾快

雖然知真係唔好r 但真係忍唔到

如果濕疹發作會死我都應該死咗好耐
巴打咁勇咁都肯試

勁痕勁R 仲辛苦
隻藥水 嗱一下即刻唔痕
不過又上天堂又落地獄

介紹你地用一隻藥膏
叫「 好快靈」 藥房配
上年冬天開始係膝頭哥後面生
第一次生唔知咩黎 去到而家夏天變嚴重先知係濕疹
仲開始擴散
最後忍唔住是但買支返黎搽
仆你個街1年濕疹搽2日好返晒

胳肋底出疹之後撻蛇粉，撻多幾次無再痕

我都出多左，不過唔知係身體差左定乜

係靠日本啲藥膏
不過基本上都係類固醇
但最近無人去到日本，得返少少唔敢亂用

會唔會好勁類固醇㗎

宜家暫時埋左口 但今日搽野個陣痛嘔

所以我先話好難講，今次呢個醫師話我腸胃有濕器，要戒涼性同濕熱嘅，仲話最好飲暖水

*濕氣

都係1/2月左右開始發
而家應該至少6成皮膚有濕疹
生到上塊面
點搽cream點保濕都好唔到

真啊 sad !!!

眼皮+1 好唔開心

唔知呀 類固醇太勁會點？

有冇睇醫生

每人情況唔同，我個中醫話我太虛
得閒可以花旗蔘沖水飲 我最近都有keep住咁做
利申 今年第一次出濕疹

睇過 開完類固醇 用完好返啲
一停 又發過

一定有關係 催淚彈啲有毒成分殘留晒全香港 肯定好影響皮膚

想講好反覆 濕疹個位又開左口

有無戒口？

只係戒左牛

我
背脊心口都有
搽咩都唔掂
有幾撻唔痕唔痛但唔散

我都係搽咩都唔掂 就係唔埋口 同埋個範圍好似變大緊

我屌
即刻訂返個睇下有冇用先

明明戒晒口都好返得好慢咁
平時一唔食啲致敏食物
早訓做返運動
兩三日就好

係 濕疹都係腸胃濕先發
我個醫師就話凍嘢唔好過量就得
夏天真係好難唔飲凍

好似話會搽到皮膚好薄
同埋有副作用

我飲完覺得好咗！不過醫師叫我唔好成日飲 可能太涼

我都係 一撻撻咁
好似周身瘀晒 都叫好彩係啲著衫遮到嘅位置

我都係 成幾個月都未好返
有時真係想成忽皮膚切咗佢算

繼續爛落去痕落去擴散落去 我寧願負出代價

有濕疹真係應該移民
身體健康最緊要

解決方法， 倒一杯熱水，full 在痕既位置，過一陣間就會唔痕。如是姐，有痕既地方用同一個方法處理。
信不信由你

Full 到痕既地有痛楚嘅感覺，咁就可以停止full 果個位置

煮飯被胡椒淋嗰陣都冇依家咁爛皮

我都覺得關事，我都係由2月開始爆得好勁，但我問人個個都話唔關事，唔係嘅話無理由開始帶口罩果期就開始爆得咁犀利。
本身得手臂有仲要係好番七七八八，點知二月就爆到成日都係

同意

有冇巴打比濕疹搞到冇哂心情
但情緒係好影響濕疹 巴打係點保持心境開朗

個d咩叫我地睇開d 開心d 唔好諗咁多都係Shit 根本做唔到

下唔係用凍水好啲咩

我初頭仲以為夏天出汗先會翻發 仆街個冬天未完已經濕疹放題

一痕一r一爛一損就發脾氣 搞掂

聽日去問下藥房有無先

我d fd叫我唔好R
根本控制唔到 帶埋手套瞓覺都唔掂

覺得要綁住我對手

想問 濕疹個位埋左口 但次次沖涼d皮變哂透明/白色咁 係一r就甩個隻

我應唔應該r甩佢 因為我怕會阻住潤膚膏吸收 但我又怕佢會又開番口

係咪有類固醇架？
同埋邊到買

我朋友送比我
我知嘅 要買就要去籃店

好返好多年 但今年出返
仲要唔止以前個啲位
仲生係啲以前未出過既地方

點算
有無醫生介紹

天氣一熱個情況真係worse好多, 尤其有幾日特別熱真係9成都黎料.
早排上網係幾間買左啲手工皂試緊有冇用, 而家用緊尚生手造都唔錯, 聞落都係D藥材花草味, 用落止痕同退紅都幾好, 真係舒緩到, 用左之後呢幾日都冇事, 不過唔知長用o唔ok, 打算下次去見下佢地D醫師請教下.

呢隻唔錯搽完keep好耐無咁易乾

你係買bio oil油定bio oil gel？

試下松焦油沐浴露，藥房有得買
睇下有無用，應該會無咁痕

發炎有冇用?

我平時會襯沖涼之後捽甩佢

好痕就要睇西醫攞藥膏止痕先
之後睇中醫調理啦

我沖過艾草皂但係覺得無乜用
ching用緊個舊咩皂嚟

可以嘅
不過都係舒緩

我想用天然野,無咁試過刺激皮膚, 試過其他牌子手工皂都唔OK. 係呢果牌子得, 可能因為係中醫出. 我最近去睇埋中醫, 都唔錯.
我用果隻叫三黃消瘡手工皂, 都係一堆唔識的藥草, 不過係幾好用, 控制得幾好

個身有都算⋯呢一年生埋上塊面先想死

再加上中蟈肺炎瘟疫又有無限生命

我本身好咗幾年，今年返咗new Zealand,上個月開始大爆特爆停唔到，有濕疹嘅揀個地方要啱自己身體

gel個隻先好保濕架，你試下用gel

成日帶住口罩有冇關係？

搽cream之外 如果係因為熱焗出汗出濕疹 夜晚開冷氣瞓會好啲 但跟住就到鼻敏感

覺得佢會好返
今日唔好返遲下都會好返

好多人都有

除咗自己
其實冇人介意

唔好用類固醇

唔應該
不過如果剩係整走白色嗰啲
影響唔大

我覺得有 焗住晒先生上面

但無嘢止到痕

係冇㗎
但你留意下你最痕之前嗰半個鐘做過咩啦
敏感一定有致敏源
可以係食物嘅蛋白質
可以係塵
可以係衫褲材質
可以係污糟床鋪

試下換床鋪著新衫
或者完全唔食平時食開嘅嘢一日

或者簡單啲
買套新衫褲去酒店住一兩晚
睇下係咪冇咁痕先

如果好嚴重
可能係有多種致敏源
eg 食物 + 床鋪

今日忍唔住去左睇醫生 因為不停出水同唔埋口
佢開左d類固醇比我 但佢話含量好小
巴打知唔知類固醇最多用幾多日 有咩要注意

好似話最多連續揸7日 早晚各1次就夠
同埋如果你唔係真係痕到頂唔順 可以揸潤膚膏代替 慢慢戒甩類固醇

其實冇人介意就假
出去識女仔,好多女仔都介意
好人d會講出口,唔好果d你衰咩都唔知仲慘

早晚一次
輕輕搽一層
千祈唔好搽多過一層
每次都要搽得比上一次少
千祈唔好愈搽愈多

搽多咗會上癮
到時一唔搽幾個鐘
就會大爆發
生不如死

個人建議你喪搽椰子油亞麻籽油都唔好搽類固醇

咁媾女一定會介意㗎啦
但普通朋友/同事唔會介意
唔好成日覺得人地會望你

長期唔開心會加重濕疹
濕疹對心理壓力好敏感

搽到埋口/慢慢退 我應該會停

lm